\phantomsection \label{subsubsec:R113}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R113}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R113}{R1.13}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mathématiques du signal } % R113 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1y1tZhqNsMbOkOkLj46Ki0w86J7RBXBTwUDjIF2jsDSM/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 30h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{25h}, dont 25h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 30h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{9} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les systèmes de transmission font intervenir des fonctions sinusoïdales
ainsi que des signaux de base (périodiques ou non) soumis à des
transformations (retard, dilatation, amplification, offset) qui sont
explicitées par cette ressource. On veillera à montrer l'intérêt des
concepts présentés pour modéliser les systèmes électroniques et on
choisira de préférence des exercices en lien avec l'électronique et les
télécommunications.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Introduction aux signaux, cette partie étant l'occasion de réviser les
  règles de calculs de base (opérations
  sur les fractions et les puissances, développement,
  factorisation\ldots) :
  \begin{itemize}
  \item
    graphe d'un signal;
  \item
    symétries : parité, imparité;
  \item
    causalité, support temporel;
  \item
    équation de droite;
  \item
    fonction définie par morceaux (ex. : valeur absolue);
  \item
    signaux de base : (ex. : porte, triangle, échelon, rampe\ldots);
  \item
    opérations sur les signaux : avance, retard, dilatation,
    amplification, offset (interprétation géométrique
    sur le graphe), somme de signaux
  \end{itemize}
\item
  Éléments de trigonométrie :
  \begin{itemize}
  \item
    définition du radian;
  \item
    cercle trigonométrique;
  \item
    formules \(cos(x)\), \(cos(pipm x)\) et \(cos(frac{pi}{2}pm x)\)
  \end{itemize}
\end{itemize}
et les mêmes avec sinus;
\begin{itemize}
\item
  angles remarquables.
\item
  Signaux périodiques :
  \begin{itemize}
  \item
    période, fréquence, pulsation;
  \item
    signaux périodiques de base : créneau, dent de scie, sinus, cosinus;
  \item
    fréquence/période/pulsation d'un signal dilaté, d'une combinaison
    linéaire de signaux périodiques;
  \item
    graphe des signaux avancés, retardés, dilatés;
  \item
    graphe de \(Acos(omega t + phi)\), \(Acos(omega t + phi)\)
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.01} \textit{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.01} \textit{Mesurer et analyser les signaux}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.02} \textit{Caractériser des systèmes de transmissions élémentaires et découvrir la modélisation mathématique de leur fonctionnement}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Signaux, Signaux périodiques. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

